生命無常！50張親人在世時最後的一幅照片

“死亡”是人類無法避免的，我們常常把陪伴在身邊的人視作理所當然，但是直到失去的那一刻才發現自己與他們相處的時間寥寥無幾，我們所謂一生的時間，就在不知不覺中這樣花完了。
近日外國媒體《Boredpanda》就整理一系列令人心碎的照片，這些都是他們的至親在世時留給他們的最後一張照片，希望大家看完珍惜眼前的人吧。

#1 我的96歲奶奶跟100歲爺爺在離開前幾個小時一起拍的最後合照

#2 這是我表哥最後的身影，拍攝時間是2001年9月11日

#3 爺爺離世前，我偷偷把他最愛的啤酒帶到療養院給他喝，這也是他此生最後一瓶的啤酒

#4 離世的前一天，患有胰臟癌的朋友跟兒女道別

#5 媽媽離世前的一陣子，剛好打開google街景拍下她最後的身影，只要我想她的時候，都會打開看看曾經有她的家

#6 父親參與女兒的婚禮，五天後離世

#7 在父親的舊平板電腦上發現他最後的照片，他生前真是個可愛的人

#8 哥哥上大學的第一天，我幫他拍下的最後一張照片，幾天後他就在一場車禍中失去生命，到了現在我還是每天想念他

#9 這是一段69年的婚姻...我爺爺牽著他呵護了一輩子的愛人，直到她平靜地閉上眼睛。

#10 聖誕節早上和17歲弟弟最後的一張合照

e張係咩事？
img]

有洋蔥

911果張

依d最sad

#11 這是泰國潛水員Saman Kunan的最後一張照片，他為了要幫12位困在山洞中的男孩運送氧氣，卻在險峻的地形中困住而氧氣耗盡，最終不幸的溺斃。

#12 一名父親緊緊擁抱即將因疾病離世的兒子，輕聲的跟他說：「不要怕，我們會在天堂相遇...」

#13 我的母親在腦癌惡化之前。她進手術室之前一直面帶微笑，提醒我就算再艱苦也要保持微笑

#14 努力對抗乳癌的女子和她一生的摯愛在醫院教堂舉行婚禮，18個小時後離世

#15 我的爸爸昨天過世了，這是上週他在中國旅行和熊貓的合照。這張最後的照片是我的最愛

#16 我最好的朋友在參加我婚禮以後，被突發性腦出血帶走了生命，那時候他沒有跟我們說他哪裡不舒服，卻在叫UBER回家的時候離開了

#17 兩名工程師在幫風車施工時，因為風車意外著火而被困在上面，走投無入的他們給了彼此最後一個擁抱，兩人最終都在這場意外中喪命

#18 祖父離世的前一天，他年輕時從納粹德國逃難到美國，後來一直煤礦裡工作，最後得了肺癌

#19 我將媽媽最後的身影紋在手臂上

#20 我丈夫抱著大女兒的照片，數天後在癲癇症發作期間心跳停止

想睇埋其他

Pish

#21 母親慶祝60歲生日拍的照片。在聖誕節那天突然昏迷再也沒有醒來

#22 父親離世之前抱一下他的愛貓

#23 在一場實彈演習事故中，攝影師拍下了自己和士兵被迫擊炮炸死前的一刻

#24 送丈夫到機場的最後一張照片，四天後他被發現死在酒店房裡

#25 爺爺跟他的主診醫生養的老鷹一起玩。幾天後爺爺就去了天堂

#26 我奶奶才剛剛炫耀她做了一桌大餐，沒想到九分鐘過後我們不得不叫救護車

#27 我在準備回學校那天特地去找爸爸拍合照，幾天後他就被腦瘤帶走了

#28 這是我跟我爸的最後一張合照，儘管他勇敢跟病魔對抗了14個月，但最終還是輸了

#29 我朋友跟她的妹妹去摩洛哥旅行的最後一張照片，她倆在回國前往幫母親慶生的路途上，被一場恐怖的車禍帶走生命

#30 這是我跟弟弟的最後一張合照，之後他結束了自己的生命

最慘係車禍死得無價值

#31 我的同事在上週六因癌症去世，老闆拿回她的工作手機發現她刪除了所有內容，唯獨留下這一張照片

#32 這是我跟17歲的弟弟最後一張合照，拍完這張照片後數天他就被殺害了

#33 和奶奶的搞笑Face Swap合照

#34 我幫我爸拍下的最後一張照片，他在兩周後被診斷出肺癌，在四個月後便離開人世。

#35 媽媽正在跟患有腦癌的爸爸談話

#36 和同事Vanessa的合照，就在拍下這張照片翌日收到她的自殺身亡的消息

#37 父親在ICU拍的照片，不久後因肝功能衰竭離世。他生前是個開心果，並最愛說「我胖但很帥」

#38 一級中士Shawn C. Dostie──我的父親，手上拿著我和姐姐的照片，拍下這照片後六天他在伊拉克被炸彈炸死

#39 死於肺氣腫的父親生前在醫院床上讀著我小時候製作的反吸煙手冊

#40 替爸爸拍的最後一張照片，就在97歲生日後他過世了，我還來不及跟他道別

有d感概，

人只係血肉之軀，好脆弱，喺億萬年老嘅宇宙入面，只係一粒短暫存在嘅微塵

人生自出世以黎，我地不斷去擁有，但到人生某個階段，就要學識面對失去

"忙著擁有，忘記你我本都一無所有"

Lm

睇睇下相，Spotify 忽然播If I die young

#36 和同事Vanessa的合照，就在拍下這張照片翌日收到她的自殺身亡的消息

影相仲笑得幾燦爛,點知第日就自殺

唔好隨便播，喊死人

我大學朋友講過如果佢死左一定要幫佢係靈堂播呢首歌

#41 和好友（左）最後一次踩滑板。拍完這張照片的兩週後我們被搶劫，他被兇徒一刀刺中心臟死亡

#42 生命鬥士Claire Wineland在換肺手術失敗前的最後一張照片

#43 91歲的爺爺坐在全新的輪椅上，我不會忘記總是對生命充滿熱情和樂觀的他

#44 地質學家David A. Johnston，攝於1980年聖海倫火山爆發的13個小時前

#45 我兒子的最後一張照片，就在5分鐘後死於淺水昏迷（shallow water blackout）

#46 死於末期癌期的母親最後的照片，我當時只有兩歲半

#47 我擁有的婆婆的最後一張照片（右邊是我母親），她63歲死於肺癌。

#48 美國名廚兼美食節目主持人Anthony Bourdain自殺身亡前在Twitter發佈的最後一張照片。

#49 我好友的最後一張照片。為拍照他登上了52層高的酒店屋頂，意外墮樓身亡

#50 音樂家Jason Gaviati戰勝淋巴癌不久後因突發性心臟病離世

Ed Sheeran嘅 Autumn leaves含蓄得黎都幾中

一路睇一路起雞皮

留下只有思念 一串串永遠纏

FDNY

依個poat絕對唔係負能量，係叫人珍惜現在

散播負能量? 你講緊你?

值得一讚
好有意義既相片

睇咗幾張就唔忍心再睇落去
好sad

學識面對負能量先知道正能量好可貴
尤其係一個悲劇城市入面
話咩散播負能量個啲可以收返埋啦
重點係你個人點睇件事情
啲外國人肯post依啲相出嚟都表露佢到豁達嘅心
覺得啲相好珍貴先分享出嚟

911

咁係你無經歷過失去你最愛嘅人。負能量冇得轉化，佢會一直存在。你只能夠誠實地面對佢，將啲野收收埋埋，最後只會自我毀滅。

你幾歲
講野咁撚on9既

唯一可以擺脫死亡嘅悲痛，就係接受生死，唔係咩負能量野唔好提，反而由細到大都無人敢出聲講呢啲野，到有事嗰陣又點識面對

#8 好型

屌你老母，你就真係散播負能量
成個post根本就叫人珍惜眼前人 都唔知你做乜9

仲有負能量唔撚係收埋就最好
有幾多人就係自己屈住屈住 屈到有心病
甚至一時胡思亂想自殺

唔係話下下講嘢都要負能量
但有唔開心就要同大家分享
比機會自己釋放下
同家人、朋友一齊去面對 解決
而唔係收埋自己一個面對
咁先係最正確嘅方法

做你家人朋友真係好撚慘
下下都只可以開心 正面 扮撚晒正能量
開心就一齊 唔開心就自己一個收皮
你真係好撚自私

逃避負能量係冇撚用
要「對人對自己一切更美好」就係將自己喜怒哀樂都表現出嚟 而唔係帶撚住個面具做人

病死就有價值？

面對生命無常都唔夠正面？收收埋埋先叫負面下話？

片段是在他自殺36小時前所拍下的，畫面中的他與子女玩得非常開心，完全不像是要自殺的人。她想表達的是，自己當時完全看不出丈夫有意圖自殺的跡象，希望家中有憂鬱症患者的家人能隨時注意其狀況，別和她一樣等失去了才自責。

講得好

假膠回帶

#2

屌明明睇到眼濕濕好傷感 見到何家張相笑撚咗
咁樣玩弄人感情

哭了

光暗共生

本來無一物 何處惹塵埃

睇到眼濕濕係咪正常

#99 小豬活潑可愛地在農場影相，三小時後在酒店第一道乳豬全體上亮了燈

same
最sad係自殺既人既屋企人
應該最內疚

睇到眼濕濕

Anthony Bourdain

我們的生和死是同一件事，不能有此而無彼。可笑的是，面對死亡，人們是如何的傷心悲痛，對於出生卻是何等歡欣快樂，這是愚痴的。我認為，如果你真的要哭，最好是在一個人出生的時候哭，為根源而哭，因為，如果沒有生，就不會有死，這點你能瞭解嗎？

阿姜查

38位士兵犯左大忌

好耐之前有首 the day I die is the best day in my life 真係好好聽 同時叫人活在當下

你呢啲咪就係迫死唔少人既正能樣囉
乜都要正面 正向
事實係人有負面情緒又有幾咁閒姐
一味要人開心啲 笑多啲
情緒係需要有個出口去發洩架

Content farm

點解會有人覺得呢D係負能量

在世時最後一幅照片呀
離題啦

#49 rooftop 真心on9

學識去面對生死，得失，其實好重要
死亡係一個終點
走咗嘅人只係快我地先走一步
但大家點都會係終點相聚

你係咪用錯例子比較啊
分唔清，唔記得d韓星係個樣一撚樣
冇人認到複製人
真係靚既我會記得啊

你睇到日日新聞有人死係真係得依一種種新聞
定係你剩係睇死人冧樓既新聞啊

正負能量與否係睇自己
關其他人閪事咩

有幾負能量呀睇過？

睇到喊咗要珍惜眼前人

睇完依啲更珍惜家人

有好多真正想死嘅人喺人前都冇咩先兆

仲要幾靚女究竟點解要自殺

Chester

一生入面可能面對好多唔公平既事出現，但係係死亡面前人人都係最公平

最尾加個笑樣係咪以為自己講得好撚精彩呀屌你老母

睇到911就開始眼濕濕
越睇落去越忍唔住

第二

#2 #13

高質Post
我感受到人性光輝 亦體現到人生無常
真係要珍惜眼前人

其實只要過程有意義 不計時間長短 都可以好有價值

何苦呢

係咪搞事

吃手手

第7睇完覺得好sad

總有一日,大家會再相見

#49 我好友的最後一張照片。為拍照他登上了52層高的酒店屋頂，意外墮樓身亡

有幾負能量?
生老病死係必經階段

你見到個post係有人死囉
我見到嘅係珍惜眼前人囉

唔同人睇同一個post都分別可以睇到正/負訊息啦
你個人負姐
關人鬼事咩

全部人都係得一個嘴
呢個應該有關係

傻鳩

唔覺得個post負
生命最後珍貴既時間，好有意義

型到爆炸

呢張好慘， 人生失望唔可怕， 絕望先最可怕。

同時有冇方法可以自救呢，
我諗佢地除曬啲衫打結成繩 再好似攀石咁 係扇葉嗰度懸浮得唔得

屌

洋蔥

莫等閒，白了少年頭，空悲切......
人生終有大限，求求其其得啦 vs
人生終有大限，珍惜當下每分每秒，
真係一念一世界。

第一個po係因為傷感而唔想再碌落去睇

吃完手手要差電喇

睇完又喊
我媽媽末期
撐左3年
醫生講明得返一星期至一個月
都唔識點控制自己情緒

呢D都會爆炸掛
可能燒死

會唔會負能量嘅其實係你

Into The Wild Chris Mccandless

求其影張相，加幾句對白

有幾多成係真

同啲content farm有咩分別

我睇完覺得人類冇自己一直以黎諗得咁差
充滿住思念 係好有愛的相
甚至有啲鼓舞到我更加珍惜一切

#48去完香港就想死

點解你咁有撚柒on9?
負能量啲人想？
你呢就真係正撚樣喇屌你老母臭閪

LM

風車嗰張原來有人

star ferry

洋腸就睇到眼濕濕，
強國就睇到叫好叫絕，
連登仔扮感性

諗起墮落天使 金城武幫老豆拍片 冇耐老豆就死咗

Would you know my name, if I saw you in heaven?

病嘅想生存
行得走得嘅走去自殺
幾諷刺

"Death is very likely the best single invention of life."

Steve

“If today were the last day of my life, would I want to do what I’m about to do today.”

And whenever the answer has been, “no” for too many days in a row, I know I need to change something.

Remembering that I’ll be dead soon is the most important tool I’ve ever encountered to help me make the big choices in life.

Because almost everything: all external expectations, all pride, all fear of embarrassment or failure… these things just fall away in the face of death… leaving only what is truly important.

...Remembering that you are going to die is the best way I know to avoid the trap of thinking you have something to lose. You are already naked; there is no reason not to follow your heart...

俾佢呃咪俾佢呃
最緊要係個主旨珍惜眼前人姐

睇完好感概

睇到眼濕濕
老土啲講句
珍惜眼前人

無經歷過生死嘅人先會覺得係負能量
去到某個年紀 就會明白唔到你控制
只有接受

#17

風車哥張 大家一齊互相擁抱
哥種絕望真係

所以話 每個人出世嗰一刻點都有個母親

喜怒哀樂

911 係咪消防員嗰張

巴打識貨

仲有哩張出發嘅前一刻

辛苦你地了

懷念爺爺

屌本身好感動

我睇到嘅係一幅幅滿載住思念同愛嘅相 幅幅都同我地講緊生命無常 要珍惜眼前人呢個道理
我唔明點解你會睇到同感受到負能量
同埋我唔覺得你講嘅嘢會令世界更加美好

「負能量」呢家嘢唔係你無視佢就唔存在，最起碼冇人想自己屋企人死，但不幸地當你屋企人走咗，你又有乜感想？

早少少正視呢個未來一定會發生嘅唔開心嘅事，一來而家嘅你會更加珍惜屋企人，二來到嗰一日嚟嘅時候你唔會「點解以前我唔好好咁對佢」到時就真係餘生伴隨住你所指嘅負能量

呢啲嘢遲早會面對，與其逃避呢個議題，不如由而家開始多啲關心自己老竇老母同兄弟姊妹，唔好俾太多嘅遺憾自己

笑撚到我

#48 49都係香港？

珍惜眼前人

呢個post 同空難個post 一樣睇到好感動

邊張

如果我有意外死左 最近個張都係讀書個陣

#3 爺爺離世前，我偷偷把他最愛的啤酒帶到療養院給他喝，這也是他此生最後一瓶的啤酒

有冇諗過係佢俾老人家飲酒，飲死左佢？

屌本來好sad，跟住笑撚死

#36
抑鬱症真係冇樣睇。

一嚟料，就⋯⋯

#49 同依家喺天台跑黎跑去拍片嗰班人一樣

好似係Eric Clapton先啱

吸濃煙死

無離題啊
右手邊嗰個

睇到第廿幾張唔敢睇落去

同名歌曲，好少人聽嘅ed sheeran歌

靈堂應該播TVB

大部分香港人 生老病死 都離唔開TVB

每次一諗到死亡
就會覺得如果唔係做咩偉人
將來都會被人忘記
頂盡咪個孫記得你 過多一百 二百年

世界照樣繼續 地球一樣咁轉
將來科技會有幾咁天馬行空 幾有趣
自己都唔知 好想知好耐好耐之後嘅世界係點
可惜知道冇可能
自己存在過嘅證明消失 記得你嘅人都死哂

就覺得自己喺呢個世界中
真係好渺小好渺小

殺人的正能量

至少你嘅屋企人，你嘅朋友會為你而喊

睇過幾句野

人會死三次
一次係離世
一次係完全被人遺忘
一次係失去夢想

總結都係嗰d老土野
人生無常 珍惜當下 無悔而終

記得仲有一張 大陸高樓火災 兩個消防10幾樓突然遇到爆炸炸左出窗外 最後大家互攬跌落街

人地懷念番以前曾經最重要既野 你老母西就話人散播負能量 你個腦裝屎架？

lm

有無人睇得出死前有咩特徵

我好明白 所以我每次見我婆婆都會同佢影張相
珍惜每一次見佢
但佢一月過身了

睇完即刻想去攬一攬屋企人

我笑到傻左傻埋右

我都有個朋友係禁 我到依家都好不解 好心痛
點解我冇察覺到佢嘅問題 幫唔到佢
生命真係好無常

我以前都會日日做番工機器，但女朋友令我明白番工不是生命的全部，希望睇完呢個post的人可以記得隨時隨地擁抱身邊的所愛。

#17 兩名工程師在幫風車施工時，因為風車意外著火而被困在上面，走投無入的他們給了彼此最後一個擁抱，兩人最終都在這場意外中喪命

當時會諗緊咩野

睇唔曬

有時係特登唔畀人知, 唔想影響到人
巴打唔好咁自責

你老尾笑到停唔到

的爸爸昨天過世了，這是上週他在中國旅行和熊貓的合照

加油吖
覺得點都好過真係突發咁過世
起碼你知道自己仲有幾耐可以見到佢 為佢做幾多嘢
我相信佢都會幸慶自己有咁孝順嘅仔女
真心咁講多次
加油

Chester努力掙扎左好耐

51

人生無常，珍惜眼前人！

攞返張同婆婆食生日飯張合照睇，喊到收唔到聲。好掛住佢

生死有命 冇得咁計嘅

睇完自殺嗰啲好sad，試過有個朋友毫無先兆下自殺，仲要係睇新聞先知，最後去到靈堂嗰刻都以為唔係真，可見有心自殺嘅人真係可以隱藏得好徹底

病死多數上左年紀 同埋啲人起碼知自己就死 可以安排好身後事 可以盡量完成遺願

但車禍無分年紀 有啲好後生 咩都未享受過 仲要完全無時間做最後道別突然一野撞埋黎就結束一生咁倉促

我覺得好正面喎
有好多張患病既人 死之前都仲好樂觀面對
反而自己好負面 睇到都覺得應該要改變下
人生苦短 應該樂觀看待每件事

我覺得自己好不孝⋯⋯好多野應該做都未做

你一定好內疚啦... 辛苦曬你地一家
同唔同倒媽媽傾下計 表達下你對佢嘅愛呀?
如果佢ok嘅 就陪佢做啲佢想同你一齊做嘅事啦...

有需要就搵人撐下你自己呀 唔開心都要講出黎 鬱住鬱住都好難受

加油呀

我爸走個時我都係咁諗
不過我而家會覺得到我死左我地會再見
到時再報恩

係

911消防撚

次次見到你啲人我就好唔開心，究竟點解呢個世界有呢啲咁on9嘅人！

睇到喊到收唔到聲
好掛住婆婆

屌，慌死唔係喺reddit度偷post咩

有啲相晨早喺reddit睇過

咁你咪好撚叻？

嘩 總明豆啊

唔想踢爆，其實佢哋無死到。只不過係內容農場看圖作文。

我諗起張國榮 死前約人食飯 同人傾電話 新年果陣幫twins拍mv...

係咪正能量就唔駛死？

睇完真係有少少感概
人生在世 記得要珍惜眼前人
家人 朋友 愛人 唔好等到失去先後悔

將負能量收收埋埋就無事？
好多人就係將自己收收埋埋 最後諗唔開自殺
你睇下佢哋係咪好似你講得咁「正氣」

就係你依啲偽正氣撚講埋哂啲咁嘅嘢
一味淨係識得叫人唔好放負
令受負面情緒困擾嘅人更加唔敢出聲
你嘅無知正正令佢哋錯過求助嘅機會
請問你係咪仲覺得自己好型好威？
覺得自己用「正能量」打飛機就好有見地？

Sorry我手快㯲錯負評

呢啲人係最需要人陪伴同理解
佢地嘅自殺已經唔係衝動 係深思熟慮好耐得岀黎嘅結果

為了描寫濃烈的希望，必須先描寫深層的黑暗
明白生命既短暫無常，才會珍惜在世的每一刻

好多都係cancer...

漫長夜晚星若可不休
問人怎麼卻不會永久

咁似改圖嘅，風業位置、濃煙、雲層一模一樣喎

唔岩聽咪負評或者無視, 唔洗下下屌人老母掛

圖一一齊死？

直升機應該有氣流，d煙一d影響都冇

如果我知道自己有絕症一定唔同任何人講，死都希望無人知

生命冇常

唔好搞事啦

My Little Brother (17) Was Shot A Few Weeks Ago

你咪撚整臭Greek Freak個朵好冇

一路睇一路諗起呢句歌詞

二百年後 所有事物都種出青苔 墳墓見證花開

人生在世百般無奈
可能到頭來 我哋最後都只係宇宙呢幅最大嘅畫作入面
其中一個努力作畫嘅表演者

睇完50張都唔覺有負能量﹐只覺得要珍惜現在及眼前人﹐
只係佢自己on9﹐諗嘢只分到正負﹐ 以為死亡就一定係負能量